［喪屍］香港。我要在這座喪屍城生存下去 (2)

Post 1 :

故事既原創者係巴打「拾叄少」。

唔知巴打出咩事，五日之前就突然失蹤，停曬故，見好多巴打都好唔捨得個故就咁停左。咁我之前就上載左一篇，見都有幾位巴打叫作落去，咁我就嘗試延續落去，小弟我都係第一次作故，有咩唔好請見諒同埋比下意見。

第六十二節 ｰ 購物中心 (下)

「砰！砰！砰！砰！砰！⋯⋯」
腳步聲愈來愈近，已經可以感受到喪屍的身形是何等巨大。因為每一下既腳步聲，都搭配住一下又一下既震盪。

「宜加點算阿？佢好似愈黎愈近啦，再唔走就黎唔切啦！」
呂麗翹擺住一副好驚既樣問我。

我心諗：「屌你老母臭閪，博一博單車都變摩托，等我沖出去引走條肥屍先，咪如果真係攬炒。」

「你地陣間向我反方向走出去呢個商場，我會引走隻肥屍，我地係門口等。」我一臉認真咁望住佢地講。

「好危險阿咁樣，你估你係保特咩，隻肥屍實追到你架！」
妹妹十分緊張咁講。

「你係唔係想一齊死？」
我好認真咁望住阿妹講。

阿軒同呂麗翹擺出左一副好信任我既眼神，但其實我知道呂麗翹心底係好擔心我，我埋去佢道錫左佢額頭一下，因為我唔知道我呢次出去仲有無命番黎。

交代晒所有野之後，我就衝左出去。

當我一衝左出去，係我眼前既喪屍，比起岩岩個隻肥佬喪屍更加大隻，係個隻肥佬喪屍既三倍。我心諗：「呢獲真係含家剷。」

62完

推一推

第六十三節 ｰ 千鈞一發

「會唔會係咁大隻。。。」
眼前的是一隻約半層樓高的喪屍，它比起街市的肥喪還要大隻。

「喂！過黎呢邊阿！死肥佬！」
我大聲叫囂著，希望吸引到它的注意，說罷，它已經把目光轉移到我身上。

「呀！！！！」
喪屍像暴走一樣，發了瘋的追著我。

「走阿你地！！！門口等啦！！！」
我拔足狂奔，試圖用最快的速度把它引到最遠的地方，但它也追得十分緊貼，就在我兩三個馬位之近，若它撲向我，必死無疑。

此時我看到右方有一個走火通道，我立馬轉向右邊一直跑過去，希望能夠從那裡逃走，至少也能阻隔它一段時間，好令我有更多的時間把它扔開，回到商場門口與他們會合。

「仆街！對門點會反鎖左架？」
我忍不住怒氣叫了出來，在沒人的商場，走火通道竟然反鎖了。

此時，那隻巨形喪屍已經向我一步一步逼近，它的每一步也震懾著我的心，而我亦已無退路，緊緊的貼著走火通道的門口，像是等待死亡的來臨。

我到處張望，在想有什麼東西好令我能夠逃脫，可是，一樣也沒有。

此時巨形喪屍已經離我只有兩個馬位，只要它揮拳向我，便能把我擊斃。

「呀！！！！！」
它向我大聲咆哮，像是向我渲洩一樣，告訴我必死無疑的那樣。

我腦海中只有浮現與呂麗翹由地鐵相遇後的一切一切，有她在的每一刻，好像什麼也變得特別安心，總能令我的心情輕易平伏，保護她好像成了我生命中的一部分那樣。還記得她笑起上來甜甜的樣子，她生氣時的可愛樣子，什至是睡著的樣子，醉酒鬧事的樣子，也在我腦海中一一出現，現在發現自己原來已經愛上她。

「太遲了吧。」
我緊閉雙眼，準備迎接死亡，原來死亡也不是那麼可怕。

「哈哈哈哈！」

「？！」

支持，請繼續

多謝巴打支持

如果今晚有十個正皮，再出多篇

皮已正
名已留

支持

多謝巴打

原來唔同左人寫， style 好唔同

係阿，真係有點難食之前個位巴打既用語，抱歉，但我都會努力作好佢

正皮我俾嘅

巴打好有心
加油

皮已正

巴打加油，不過都希望原作者快d番黎

第六十四節 ｰ 安全離去

「哈哈哈哈！你睇下個垃圾，宜加比隻喪屍屈左係死角，準備收皮啦！」
「哈！抵撚佢死啦，岩岩打到我地咁。」
原來是剛才給我打到半死的兩個男人，他們站在二樓的欄杆邊，看到我快要死去，興奮得忘形，但我也無話可說，剛才打成他們這樣，換著是我也會這樣興奮。

「呀！！！」
巨形喪屍再次咆哮。心想這次真的必死無疑，我閉上眼睛，等待死亡的來臨。

「阿妹、麗翹，對唔住，我諗我再保護唔到你地啦。」
我心想。

此時我感覺到巨形喪屍反方向走開了，它的方向正正是向著剛才叫囂的兩個男人。
巨形喪屍下一秒便向著他們狂奔，而它也隨手拿起了一個垃圾桶，拋了過去。

「大獲！走阿喂！」
其中一個男人大叫，可是巨形喪屍已經十分快速的在他們腳下，它一手向上揮拳。

天花馬上倒塌，那兩個男人亦與碎石一起掉下來。在那一剎那巨形喪屍抓住了給我打爆牙的那個男人，把他的身體上下分屍。

「嗚啊！！！唔好殺我阿！！！！」
另一個男人叫著，可是他已被碎石壓住雙腳，無法動彈，情況相當可憐。

在同一時間，巨形喪屍已把口上的美食放進口中，目光亦開始轉向躺在地上的男人。準備向他埋手，品嚐最後的美食，他一邊伸手過去，男人一邊瘋狂大叫，更不停掙扎著，希望能夠逃走，可是他根本沒法動彈。

見狀我便馬上向原路逃走，不停狂奔，我不敢放慢腳步，生怕巨形喪屍再次追上的，假如再被它追多次，以我的體力一定應付不到。

再次回到剛才的藏身點，我便向著左邊的出口走去，再跑大約50m，到電梯口，已見到阿軒等人向我招手。我馬上跑到他們身旁。

「你無事就好啦，我地等左你好耐，以為你有咩事阿！本來我想去搵你架，但阿軒唔比。」呂麗翹攬著我說，還帶有一點淚水。

「岩岩差d真係番唔到黎見你架啦，好彩個兩個男人出現，做左替死鬼。」
我安慰著麗翹說。

「咩替死鬼？」
阿軒等人一起追問。

「我地行住番去講啦。」
說罷我們便踏上回家的路途，同時我亦向他們複述剛才的驚險情況。

「原來係咁。好彩你番到黎咋，咪如果得番我一個男人都唔知點算，你個妹同呂麗翹實喊到痴線。」
阿軒揶揄她們。

「咩啊！！」
呂麗翹臉紅著說。

「Sorry！我唔會有感覺囉！」
阿妹輕挑地說著。

眾人都哈哈地大笑著。

「啊！係喎，唔記得同你講，我岩岩係你跑左去反方向既時候，沖左上去二樓間鋪頭拎左好多包種子，陣間我地番去睇下有咩可以種黎食。」
阿軒向我說。

「睇黎我地呢次出動無白費到！你係得既阿軒！」
「洗乜講？」

64完

多謝咁多位巴打既支持！
但我想同大家講番先，我都係一邊作一邊等緊拾叄少巴打出番文。
當佢出番文我就唔會再作落去架啦。

唔理咁撚多
有文睇就得

半層樓高。。好撚矮ja wo

都夠一招收你皮

好睇！

留個名先

靠你啦巴打

咁多類型嘅故入面我最鍾意睇屍故
多謝巴打你延續呢個故

巴打加油 我都等緊原作者作落去

因為最近都比較忙，所以可能都會一日一篇先，如果有時間我會出多一篇
再一次多謝大家的支持

加油

唔好爛尾

第六十五節 — 重新計劃
「嗨！你地番黎啦？無出咩事阿嘛？小姐呢？小姐你有無事阿？無整親嘛？」
工人姐姐問道。

「無事阿，有驚無險，安全番到黎！」
呂麗翹微笑的回應，示意工人姐姐不用擔心。

「大家都休息下先，晚飯時間我有件事要同大家講。」
頓時感到各人都變得嚴肅起來。

「無乜野既，都只不過係同大家講下我地宜加既處境，同埋未來既打算，我地都唔可以一直留係呢道，大家去休息下先，陣間再傾。」
說罷我也先回房間休息。

雖然說今天發生的事不太多，但其實每個畫面也揮之不去，包括那一隻巨形喪屍，我以為在街市的那一隻已經很誇張，怎料還有一隻半層樓（約五米）高的巨形喪屍，假如再遇上多次，很可能我們都會全軍覆沒。

更何況現在我們的隊伍，實在無法有太快速的行動，事關我們總共有五個女仔：呂麗翹、林小蕊、工人姐姐、阿妹、曈曈，這也是其中一個隱憂。我和阿軒根本無法照顧他們。

嶺南大學與清水灣的距離亦相當遙遠，徒步過去亦是不可能。

「！！」
突然想起呂麗翹的家中，有一部跑車，或許我能和阿軒再到外面尋找物資，並且先行探一探路，令我們能制定路線，以最快速的方法去到嶺南大學。
沒錯，我們的目標是嶺南大學。

晚上8時正。

「食飯啦食飯啦！快啲落黎啦！」
工人姐姐叫喊著，眾人開始聚集在飯廳中。

「辛苦你啦！蓮姐！」
呂麗翹微笑地點頭。

「哦？原來你叫蓮姐阿？點解咁耐以黎你都唔同我地講既？等我地仲成日叫你工人姐姐，HAHA」
阿妹說著。

「無所謂啦，都係一句姐，大家食飯啦！」
蓮姐回答說。

眾人都有笑有說，唯獨我一個人沈默不語，我亦沒有心情跟他們說閒話，因為我必須以他們的安全為首，必定要把他們安全送到總部，儘管最後什至要犧牲自己。

呂麗翹也察覺到我沒發過一點聲，就揶揄我說。
「喂！你係咪岩岩比隻喪屍嚇到傻左阿？」
「唔係。諗緊野姐。」
「哦！咁好囉！快啲食野啦！」

「哎喲！麗翹大過女啦hehe！」
小蕊看到這狀況便道出了這句話，使呂麗翹都通紅了。

「咩啊！邊有！我叫佢食飯咋嘛。」
呂麗翹急忙解釋著。

畫面又再次活在笑聲之中。

晚飯過後，我示意大家到大廳一聚。

我把剛才所想的都全告訴他們。

「其實我地係呢道都唔可以留得太耐，之前我去搵阿妹既時候，識左一個叫宋慧珊既女仔，佢係一個部隊既隊長，我臨走既時候，佢比左總部既地標比我，而地點就係嶺南大學。大家都知道離呢道有幾十公里，過去並唔容易，所以我聽朝會同阿軒出去探探路，睇下有咩最快既路可以令我地比較安全咁過去，麗翹我想問你借部跑車。」

「好阿！無問題，要小心啲阿！」
呂麗翹也沒再追問那麼多。
「好！」
「我要講既都講曬架啦，大家可以早啲休息。」
說罷那三個女生又一起去洗澡。
沖涼房的吵鬧聲又再次傳出來，浮現出在阿軒嫲嫲的美好回憶。

「軒嫲嫲，對不起。」

65完

由於聽日有野要做，可能出唔到文，所以今日出大篇小小，謝罪！

辛苦啦巴打！
慢慢！重質不重量

巴打真係有心 辛苦了 加油

我覺得好睇過原著

留名

竟然 多謝你先

巴打加油
表示後段麗翹可唔可以唔好死

打鬥可以試下寫多啲，加啲唔同種類既招式，直拳，左勾拳，則踢，打左腰打雞心，會細緻啲

同埋可以試下加方向，比如同隊長合擊個陣 我從左方 佢右方咁

好既 多謝巴打指點

第六十六節 — 搜索

第二天的早上，我洗了個澡，便去找阿軒出發。

「你準備好未？」
隨手我便把跑車的鎖匙拋了給他。

「死仔，晨早流流考我反應力阿？行啦！」
阿軒一手便把鎖匙接了下來，一面得戚的看著我。

我也沒他那麼好氣，便反了他一下白眼。

「我地宜加係小坑口，要行龍蝦灣路，再行清水灣道直出去坑口。始終個邊都比較多商場，同埋我諗我地都要入去將軍澳警署睇下有無物資岩用。」
我向阿軒解釋著。

「無問題啦，點解你咁長氣架，比隻巨形喪屍嚇到你傻左？」
阿軒嘲笑我。

「你試下如果係你？你嚇傻左啦！」
我鄙視他說。

「講笑姐，出發啦！」
阿軒傻笑著說。

「哇，我都未試過渣咁靚既跑車。」
他踏著油門，開至110km/h

「你係咪痴線架，你係咪唔記得左自己P牌咋，頂你個肺，開慢d啦！！」
我從未試過這種速度，而且車很晃動得誇張，使我有點流額汗。

「哎，牛高馬大你驚呢啲。好啦好啦，我開慢啲啦唉，驚你陣間嘔落我道，哈哈！」
阿軒又再次偷揶我說。

在路途上也看到幾隻零零散散的喪屍在遊走，看來這一區依舊是安全的。

過了幾分鐘，我們來到了將軍澳分區警署，我們小心翼翼的走進去，因為我們也不知道到底周圍有沒有其他人，畢竟我們也受過太多的埋伏，無論到哪也要提高警覺。

我們首先步入槍聲庫，看看有沒有剩底的武器，好使我們較輕鬆應付喪屍。

「阿希，呢邊有三把左輪，有幾十粒子彈，一人一把袋住先，另外個把我放入背囊。」
「嗯！呢邊都有多一支警棍同埋警盾，你拎住。」

執拾完裝備後，我們開始找尋物資。

我們上回跑車，駛到新都城的停車場，便向商場進發。

沿途看到的商舖亦是空空如也，我想乾糧應該已被拿光了，但也是想碰碰運氣，於是我們便行到去惠康。

「我們直接去倉吧。」
「嗯。」
因為我知道架上的食糧一定已經都被拿走，而在我們行進去的時候也是空空如也，所以我的推測也是正確，反應惠康倉還有一絲希望。

「有個鎖喎！！」
「砰！」
我直接用槍把鎖頭射爆。

「哇，嚇死人咩大佬。」
「快阿嘛，唔通你想玩解鎖遊戲？」

的確在倉中還有很多物資未被拿走，
我們只是拿了大約能用7天的乾糧，裝滿了背包後，便準備離開。

67完

見今日都多人拜山 所以晨早流流出左先

推

新都城咁旺都無屍

D 對話睇到我打撚哂冷震，同埋呀軒點會咁順攤跟你走，佢明明想自給自足
不過都加油啦

準備黎料

巴打唔好意思，會改善下。

屌 原來回錯post 不過2個都用得著

屌 等我仲咁認真

唔緊要啦 用得著就試下加

遲下會試下加上去，但打喪屍用唔著好似 中佢雞心比佢咬

對人個啲用得著 對屍都係用番武器好

好 多謝你巴打

辛苦巴打啦
我會每日一推架

有無咁易入到差館同咁少屍

有冇甜

根據番原作者，呢邊應該比較小人

好難加落去啵，間屋好撚多人係道

我會努力作好啲 近呢幾集可能都比較悶，因為主角準備打大佬，都去到結局篇架啦，預計呢個星期尾～下星期頭就完，拖太耐都唔好睇

第六十八節 — 幸運...？

正當我們準備走出倉之際。

「踏...踏..踏...」
「呀...呀...」
門口外突然出現了幾隻喪屍。

幸好數量不多，也比較易對付。為了快速逃離，我拿起手槍，對準喪屍的脖部，「砰」

「砰，砰，砰，砰」
喪屍一隻一隻倒下，有槍果然方便得多。
但同時我們的位置亦暴露了。

「走，此地不宜久留。」
跟著我們走到商場的底層，發現有幾個身穿綠色T恤的人像是在商討策略。

「岩岩好似有槍聲，我地分開兩個一組，你地去三樓，我地去二樓，廿分鐘後出番去油站等。」
然後他們便分頭走了。

幸好我們早一步離開，否則又要面對一場惡鬥。

及後我們走回隱藏處上回車，再把車駛至最近的油站。
發現到有一輛無人的小巴，小巴的窗大多亦破了，外皮更是有很多的血跡及子彈洞，想必這架小巴經歷過很多事。

「！！」
「我地可以拎走架小巴喎，咁咪可以一次過帶走晒佢地，唔洗徒步過去咁危險？」
我突然驚醒原本的狀況，再提議。
「咁都要睇下隻車郁唔郁到。」
阿軒斜視著我。
「OK.」

我們一步一步行近小巴，突然「砰！」一下槍聲。

在便利店內原來還有人在，我們立即躲到車後，幸好剛才那一下沒打中。

「我地無惡意！」
我大叫，因為我也不想搞出不必要的麻煩。

「你講經阿？你想偷我架車喎！」
一把約為中年男人的低沉聲音傳來。

「我地以為無人，可以放底槍先？我地真係無惡意。」
「就睇下你想點，舉高隻手出黎。」

我和阿軒便舉起手走出去，而該中年男人亦開始放下手槍，我見他樣子都比較善良，便緊接問下去：「你一個人？」

「唔通兩個人？」
「我地做個交易，你架紅van小巴仲行唔行到？」
「緊係行到，唔係我黎油站做乜。」
「我用架跑車換你架小巴。」
「咁順攤？你有咩古惑？」
「無。純粹兩個位唔夠用，你驚既可以比你試左先。」
說罷便交換了車匙，他登上了跑車，開動引擎。
「算你個𡃁仔有口齒，攞去。正傻仔，拎架跑車換小巴。」
「你理得我。」
他便把車匙交到我手上，便離去。

幸好那個中年男人也沒有騙我們，紅Van依然能夠開動，現在有了小巴，總算把一切都準備得妥當。

但剛才的槍聲也引來了一堆喪屍。

「上車！」
阿軒叫著。
「咔咔咔，哄⋯」
阿軒踏進油門，把小巴撞向屍堆，殺出一條血路。
車輛不停左右搖擺。
從來依然可見喪屍一直追著我們。
沒多久已把他們扔離，再次駛在清水灣道上。

68完

輕輕一推

用下體撞一撞上去

巴打好鐘意個故咁，覺得有無野需要改善。

其實我唔捨得出多喪同主角開槍比人打

PISH

發展得咁順利嘅

唔捨得各位受傷害

原作者返左黎

兩邊一齊追

因應原作者「拾叄少」巴打已經上返水!
我都唔再作落去啦
請大家去番原本個post道追啦!
亦都多謝咁多位巴打一直以黎既支持!
其實都滿足左我一個小小既願望,就係試下寫故
但當真係寫既時候,真係有好多好多既困難
最後再一次感激各位巴打幾日黎既支持

原作 :

巴打得閒自己都出下故
十卜

考慮緊 多謝你既支持

努力

得閒都自己出下文啦

多謝你巴打

好！但我諗我會出愛情之類。
多謝巴打！

How sweet
多謝阿巴打，好有心

爬返自己個po先知原來巴打有幫我續寫
係度先講句多謝

但我唔想浪費巴打一返心意
我想將你續寫嘅章節都放上紙言可以嗎？
（意思係同一章會有兩篇，唔好誤會 ）

會指明是由「邊緣君」巴打所作的

絕對無問題阿！多謝巴打既賞識
比心機作埋個故佢，好期待個結局

屌你老母 咁撚得閒快d出文啦

又爛尾?

我都唔知阿

個邊好似無出新post

又爛

出文啦
Btw 仲未提到點解仲有電同水

原作果邊要清明重陽先會再更新

樓主快出文

文呢